同學轟警不人道 撐重傷柏雨生

同學轟警不人道
撐重傷柏雨生

大埔迦密柏雨中學的學生昨組成人鏈並在頭上包紥繃帶，抗議警員將該校中六男生打至頭破血流。許頌明攝

【挺身聲援】

【本報訊】警方上周六晚在大埔墟站清場期間，用警棍追打在場人士，其中大埔迦密柏雨中學一名中六男生被多名警員打至頭破血流，頭部要縫針、手指斷骨、肩膀骨折，一度神志不清。該校數百名學生及校友等昨築人鏈聲援學生，部份人頭上包繃帶。有校友引述消息指，警方在醫院將受傷男生左手鎖起，逼他用受傷的右手進食，又不許家人餵食，斥警方故意刁難，「係好唔人道」。

記者：王春怡 謝明明

相關新聞：政界：或代表北京懷柔聲音

根據有線新聞片段，當晚11時36分，一名身穿藍衣的男子在車站外，和其他人一起在看電話，當時站內已有人聚集，而站內有人破壞閘機。三分鐘後，有人繼續破壞期間，該名藍衣男子在站內另一邊出現，約分半鐘後，他走向車站出口方向，此時有警察衝入車站，該男子和其他人一起跑回站內，警察制服一個人，該男子就向出口方向走，警察一擁而上將他包圍，最少七名警員用警棍毆打該男子，致頭破血流倒地。

警逼用受傷手進食 不准家人餵

這名男子證實是大埔迦密柏雨中學中六學生，該校昨發聲明表示，對有同學被警察打傷和拘捕十分難過和擔憂，學校會全力支援他們，又指社會氣氛敵對，遊行集會危機四伏，勸喻同學遠離危險，不忍再見到同學受傷被捕。有校友表示，該校有四名學生和一名校友在上周六晚大埔墟站涉嫌非法集結被捕，獲准保釋。

有該校校友昨發起人鏈聲援行動，數百名學生、校友及區內居民昨早7時半築起人鏈，由校外延伸至校內，部份人頭上包繃帶，他們高唱校歌、《願榮光歸香港》，及高叫「聲援柏雨」、「光復香港 時代革命」等口號。

同在大埔區就讀中四的Gary說，看到有大埔學生被警方打至頭破血流覺得很恐怖，認為必須站出來聲援，「佢被人打到成地血，我哋冇理由企一企都唔肯」。大埔區居民林太帶同小朋友到場聲援，她語帶哽咽指，該校學生「好乖，見到佢哋被警察扑到成地血好心痛，唔再有人性，真係好嬲，六點起身就出嚟」。她指對警察缺乏信任，難以教導小朋友信任警察。前香港民族黨召集人陳浩天亦以校友身份參與行動聲援學生，斥警方已失去理性，對學生施暴習以為常。

相關新聞：138校人鏈高呼五大訴求

陳浩天

近9時校友陳先生宣讀聲明，譴責警方當晚無理驅散市民及毆打學生，一眾校友予以最嚴厲譴責。他又指被打到頭破血流的男生頭部要縫針、手指斷骨、肩膀骨折，一度神志不清，清醒後第一句仍是關心其他人，「事後接觸時佢仲係神志不清，第一句清醒係問其他同學有冇事」。據其了解，警方在醫院將男生左手鎖起，逼他用受傷的右手進食，又不許家人餵食，斥警方是故意刁難，最終在家屬苦苦哀求下才獲准由家人餵食，「係好唔人道」。其後逾百人往鄰近大埔警署遞交請願信，要求警方交代當日濫暴情況，警方派出代表接信，眾人和平離開。

上一則
上一則
大學生接力築「城浸之路」

下一則
下一則
總警司：逃跑就要用棍毆

政界：或代表北京懷柔聲音
138校人鏈高呼五大訴求
大學生接力築「城浸之路」
總警司：逃跑就要用棍毆
刀手傷女教師 石屎空襲人鏈
兆基學生斥何君堯自取其辱
羅范亂傳少女讓勇士洩慾
建制輿論大敗 製假新聞撐士氣
中大印度教授：港變警察國家
黃之鋒准離境 下周赴美國演講
警闖富雅搜捕刑毀 議員促賠償
萬人求美懲港官 北京惱羞成怒
亂襲記者 警：拉開零距離
3日拘157人 插贓疑團未解
無視律師信 取爆眼少女醫療報告
旺角藍衣人持利器襲示威者
民間記招譴責警腰斬25萬人集會
市民申索8.31太子站CCTV
被捕抗爭者控訴警膝壓頭 揑下體
孖仔涉毀輕鐵 維修費須28萬
林鄭巡站只關心閘機
英華校友籲港鐵高層勿忘校訓
警家屬涉掟天仁茗茶襲警
太古城三百人合唱《願榮光歸香港》
警封路尋子彈
李嘉誠籲執政者對青年網開一面